%LECONs : 101 (actions de goupes); 106 (groupe lineaire)
%DEVs: reciprocite quadratique
Nous allons maintenant nous intéresser aux actions par congruence sur les espaces de matrices \cite[p.250]{Caldero-Germoni}. Le but est de donner une classification "simple" de deux matrices congruentes afin de classifier les formes quadratiques.

\begin{definition}
	$GL_n(K)$ agit par congruence sur les matrices symétrique $\mathcal{S}_n(K)$ via l'application $\varphi : GL_n(K) \times \mathcal{S}_n(K)$ définie par $(P, A) \mapsto P.A = PA^tP$.
\end{definition}

\begin{definition}
	Deux matrices symétriques sont dites congruentes si elles appartiennent à la même orbite pour l'action de congruence.
\end{definition}

\begin{theo}[Classification sur des corps classiques]
	\begin{enumerate}
		\item Si $K = \C$, deux matrices sont dans la même orbite si et seulement si elles ont même rang.
		\item Si $K = \R$, deux matrices sont dans la même orbite si et seulement si elles ont même rang et ont la même signature.
		\item Si $K = \mathbb{F}_q$, deux matrices inversibles sont dans la même orbites si et seulement si elles ont le même discriminant.
	\end{enumerate}
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{enumerate}
			\item Si $\mathrm{rg} A \neq 0$ alors $A$ est congruente à une matrice diagonale. On a alors l'existence d'une base orthogonale qui donne la forme normale de l'orbite. On utilise alors m'invariance du rang pour conclure.
			
			\item Analogue au cas complexe, sauf que la forme normal possède en plus un bloc pour $-Id$. On applique la formule de Grassmann puis l'invariance du rang et de la signature.
			
			\item $A$ est inversible donc non-dégénérée. On choisi un non-carré et en orthogonalisant, on voit que la forme normale est une matrice diagonale dont les valeur sont $1$ ou ce non-carré \textblue{(uniquement deux classe dans $K$ car d'indice 2)}. Par orthogonalisation, on obtient une matrice diagonale de $1$ sauf pour la dernière valeur. Via le discriminant, on est capable de choisir cette valeur.
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{footnotesize}